<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Agkey on 狼的公告板 ver.Hugo</title><link>https://blog.tama.guru/categories/agkey.html</link><description>Recent content in Agkey on 狼的公告板 ver.Hugo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>tamakyi</copyright><lastBuildDate>Thu, 21 Aug 2025 01:50:24 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.tama.guru/categories/agkey/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>记“杜苏芮”给京津冀带来的一点小小的台风震撼</title><link>https://blog.tama.guru/agkey/DOKSURI_JJJ.html</link><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 01:43:00 +0800</pubDate><guid>https://blog.tama.guru/agkey/DOKSURI_JJJ.html</guid><description>&lt;p>2023年7月28日9时55分，2305号台风“杜苏芮”在福建省晋江市沿海登陆，登陆时最大风力15级（强台风级），为1949年以来登陆福建第二强台风。在给福建、浙江等地带来强降水之后，7月29日上午，“杜苏芮”在安徽省安庆市宿松县境内减弱为热带低压，中央气象台于29日11时对其停止编号。然而，其剩余环流对京津冀地区带来的影响才刚刚开始。&lt;/p>
&lt;p>
&lt;div class="post-img-view">
&lt;a data-fancybox="gallery" href="https://r2.337845818.best/oss-to-r2/2023/08/03/64ca94fa4723c.jpg">
&lt;img src="https://r2.337845818.best/oss-to-r2/2023/08/03/64ca94fa4723c.jpg" alt="降水累计.jpg" />
&lt;/a>
&lt;/div>
&lt;img src="https://r2.337845818.best/oss-to-r2/2023/08/03/64ca94fa4723c.jpg"
loading="lazy"
alt="降水累计.jpg"
>
7月29日上午开始，“杜苏芮”外围环流北上，河北省由南向北开始出现降水天气。7月29日8时至8月2日7时，河北省平均降水量前三的地区为保定（325.5毫米），石家庄（314.5毫米），雄安新区（306毫米），临城赵庄梁家庄降水量最大为1003.4毫米。上述几个地区的年均降雨量均在500毫米左右，这四天下了往年半年多的雨，给海河流域带来了很大的防汛压力。&lt;/p>
&lt;p>
&lt;div class="post-img-view">
&lt;a data-fancybox="gallery" href="https://r2.337845818.best/oss-to-r2/2023/08/03/64ca94f9ab1f1.jpg">
&lt;img src="https://r2.337845818.best/oss-to-r2/2023/08/03/64ca94f9ab1f1.jpg" alt="海河流域水系图.jpg" />
&lt;/a>
&lt;/div>
&lt;img src="https://r2.337845818.best/oss-to-r2/2023/08/03/64ca94f9ab1f1.jpg"
loading="lazy"
alt="海河流域水系图.jpg"
>
受强降雨影响，位于石家庄的滹沱河黄壁庄水库7月30日23时入库流量涨至3615立方米每秒，发生2023年第1号洪水，直接威胁到了下游流经天津的子牙河。8月1日，沧州市防汛抗旱指挥部发布紧急通知，决定于8月1日11时启用献县泛区（图2绿色虚线框），要求做好群众转移工作，保证人民群众生命安全。献县泛区包括了饶阳、武强、献县的100个行政村，献县占53个，而自然村为48个，所以又被称为“献县四十八村”。泛区群众连夜撤离，舍小家为大家，大大减轻了天津的防汛压力。
最近听到这种疑问，为什么水库在旱季不放水，反而到了雨季才泄洪导致下游被淹？事实恰恰相反，正是因为水库在雨季来临前保持了较低的水位，才有能力拦蓄洪水。本轮极端强降水，导致黄壁庄水库超过正常蓄水位，一旦溃坝后果不堪设想，为保证大坝安全不得不放水泄洪。
当洪水来临时，水库的另一个重要功能则是削峰，就拿本次泄洪的黄壁庄水库举例，7月30日23时入库流量3615立方米每秒，7月31日5时黄壁庄水库的泄洪量只有1600立方米每秒，水库通过延缓、削弱洪峰，给下游地区争取到了疏散人员的时间。如果没有水库呢？图2红色虚线框内是本次同样受灾严重的涿州、永定河沿岸地区，上游拒马河降水量大，且没有大型水库拦蓄洪水，山洪就直接冲击到涿州市区造成城区内涝群众被困，后汇入永定河给北京带来巨大防汛压力……
京津冀一盘棋，京津冀一体化。天灾面前，献县四十八村为了给天津减轻压力，淹了自己的村子，天津为了保障永定河泄洪入海，紧急转移了滨海新区、静海区、西青区、武清区多少群众，都是为了让洪水尽快排走别再淹京津冀啊。在这里向献县泛区、永定河泛区、京津冀所有撤离的居民们说一声谢谢！再强的大局意识，没有了他们的配合，也都只是一场空谈。&lt;/p>
&lt;p>后记：
谈一谈我对这轮降水的印象吧。我见过比这猛烈的大风、大雨甚至冰雹，但持续时间都很短，最长也没有超过一天的。这次的大雨几乎是连续下了三天，也确实震撼到了我，感觉空气都变湿了，或许也算是南方梅雨季三天体验卡了？好在我的城市受灾并不严重，希望灾区的人们能快快渡过难关吧。&lt;/p></description></item></channel></rss>