<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Wmdht on 狼的公告板 ver.Hugo</title><link>https://blog.tama.guru/categories/wmdht.html</link><description>Recent content in Wmdht on 狼的公告板 ver.Hugo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>tamakyi</copyright><lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 02:14:12 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.tama.guru/categories/wmdht/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>关于今日台湾问题的一点个人看法</title><link>https://blog.tama.guru/wmdht/tw20220803.html</link><pubDate>Thu, 04 Aug 2022 01:34:00 +0800</pubDate><guid>https://blog.tama.guru/wmdht/tw20220803.html</guid><description>&lt;p>和大多数人一样，过去的一晚我同样怀着沉郁的心情，久久难以入眠。看到佩洛西降落在台北松山机场之后，我决心写一篇文章，分析一下台海局势，以下是正文。（本文写于8月3日）
我想把一些话放在前面，这将作为这篇文章的一个大前提。相信大家都一定认同这句话“台湾问题的本质是中美关系”，但是我们需要对这句话有更深入的理解。它的意思并非明面上看到的那样，中美关系决定了台湾问题如何解决——恰恰相反，台湾问题的解决，将揭开中美竞争的序幕，这也是我一直以来的看法。如果你理解了我的论述，你会发现“台湾问题纯属中国内政”和“台湾问题本质是中美关系”这两句表面冲突的话，前者意味着在台湾问题上主动权始终在我，而后者解释了我们将如何利用主动权取得对美优势最大化，这二者说的恰是一件事情。在这个大前提之下，你会发现，某种意义上台湾人，甚至于台湾岛，已经完全不重要了，因为我们的一切行动都应以有利于中美竞争为目的。并且反过来，对美的优势都将转化为台湾的民心，以及永远也游不走的台湾岛。
带着上面这些大前提，我们回到现实。（需要再次强调的是，本文写于8月3日，此时事件仍未结束，目前的观点仅对当前现状进行评论。）现在网上充斥着两种声音，一种声音认为大陆怂了，只会张嘴抗议，而另一种声音认为，这是中国政府的计划，我们需要相信政府、静观其变。甚至认为我们是故意放走佩洛西的，这样我们就可以顺势收回台湾了。这两种声音源于大众最朴素的情感，虽然只是下意识的反应，但内中包含着更深层次的逻辑，即使可能民众自己也未意识到。我这里尝试分析一下。如果说仅仅把视角放在台湾并忽略美国，事情会是这样的：某国三号人物访问台湾，我军立即反应，在台海周边开展军事行动。行动区域环岛一周，深入领海，最近处仅有9海里。我想对于这种事实的描述，大多数群众绝不会有如此大的反应。但是如果将这段话加上一段“并未阻拦该国窜访，仅在其离台之后开展军事行动”，这么大的反应就很好理解了。民众愤怒的根源其实并非来自对台软弱，而是对美软弱。要知道军事实力并不完全取决于装备的数量和质量，作战意志同样是军事实力重要的组成部分。此次事件最严重的一点在于，这次释放出来的信号表现出对美的作战意志不足。这一后果非常严重，会加重美国的战略误判，反而增加了未来中美开战的几率。要知道，打得一拳开，免得百拳来。打不得一拳开，百拳就免不得都要来试试了。
&lt;div class="post-img-view">
&lt;a data-fancybox="gallery" href="https://r2.337845818.best/oss-to-r2/2022/10/15/634a5c1768575.png">
&lt;img src="https://r2.337845818.best/oss-to-r2/2022/10/15/634a5c1768575.png" alt="军事演训地点示意图" />
&lt;/a>
&lt;/div>
&lt;img src="https://r2.337845818.best/oss-to-r2/2022/10/15/634a5c1768575.png"
loading="lazy"
alt="军事演训地点示意图"
>
当然，如果说佩洛西离开了台湾，这件事情就结束了，我们就输了，那也大可不必如此失落。佩洛西来台仅仅是上半场谢幕，至于下半场如何，我们仍然在行动。我不能给出准确的预测，但是基于我上面的判断，如果下半场无法表示出对美强硬，达到让美国痛的后果，那后果将是灾难性的。并且显而易见的是，事情发展到现在，已经到了再不有所行动，将动摇执政基础，甚至严重影响中华民族伟大复兴的历史进程的地步了。我不相信现在的中国政府真的会无动于衷。
期待下半场的演出。&lt;/p></description></item></channel></rss>